[{"id":"31","option_a":"应急体系安全","option_b":"卫生安全","option_c":"城市安全","option_d":"生物安全","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在防控新冠肺炎疫情中,新纳入国家安全体系的是()。","answer":"D"},{"id":"32","option_a":"共同安全体","option_b":"综合安全体","option_c":"命运共同体","option_d":"安全共同体","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"习近平总书记针对国际安全问题指出“既重视自身安全,又重视共同安全,打造(),推动各方朝着互利互惠.共同安全的目标相向而行。”","answer":"C"},{"id":"33","option_a":"2012","option_b":"2013","option_c":"2014","option_d":"2015","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中央国家安全委员会在()年成立。","answer":"B"},{"id":"34","option_a":"1993","option_b":"1994","option_c":"1995","option_d":"1996","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国第一部《国家安全法》是()年出台的。","answer":"A"},{"id":"35","option_a":"宪法及宪法相关法","option_b":"国家安全刑事法","option_c":"国家安全行政法","option_d":"其他国家安全相关法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《国家安全法》属于()。","answer":"A"},{"id":"36","option_a":"宪法及宪法相关法","option_b":"国家安全刑事法","option_c":"国家安全行政法","option_d":"其他国家安全相关法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《刑事诉讼法》属于()。","answer":"B"},{"id":"37","option_a":"宪法及宪法相关法","option_b":"国家安全刑事法","option_c":"国家安全行政法","option_d":"其他国家安全相关法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《人民警察法》属于()。","answer":"C"},{"id":"38","option_a":"宪法及宪法相关法","option_b":"国家安全刑事法","option_c":"国家安全行政法","option_d":"其他国家安全相关法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《保密法》属于()。","answer":"C"},{"id":"39","option_a":"2020年","option_b":"2025年","option_c":"2030年","option_d":"2035年","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"适应世界新军事革命发展趋势和国家安全需求,提高建设质量和效益,同国家现代化进程相一致,全面推进军事理论现代化.军队组织形态现代化.武器装备现代化,力争到()基本实现国防和军队现代化,到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。","answer":"D"},{"id":"40","option_a":"十四周岁","option_b":"十六周岁","option_c":"十八周岁","option_d":"二十周岁","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"已满()的人犯罪,应当负刑事责任。","answer":"B"},{"id":"41","option_a":"死刑","option_b":"无期徒刑","option_c":"十年以上有期徒刑","option_d":"死缓","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"间谍罪最高可处()。","answer":"A"},{"id":"42","option_a":"背叛国家罪","option_b":"间谍罪","option_c":"投敌叛变罪","option_d":"为境外非法提供情报罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"有参加间谍组织或者接受间谍组织及其代理人的任务的犯罪行为,危害国家安全的,属于()。","answer":"B"},{"id":"43","option_a":"资敌罪","option_b":"非法提供国家秘密罪","option_c":"间谍罪","option_d":"敌敌叛变罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"为敌人指示轰击目标,危害国家安全的,构成()。","answer":"C"},{"id":"44","option_a":"三年以下有期徒刑","option_b":"三年以上十年以下有期徒刑","option_c":"十年以上有期徒刑","option_d":"拘役","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"犯间谍罪,情节较轻的,处()。","answer":"B"},{"id":"45","option_a":"酌情处罚","option_b":"从轻处罚","option_c":"从重处罚","option_d":"加重处罚","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"掌握国家秘密的国家工作人员叛逃境外或者在境外叛逃的,应按叛逃罪()。","answer":"C"},{"id":"46","option_a":"五年内","option_b":"七年内","option_c":"十年内","option_d":"任何时候","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"危害国家安全犯罪.恐怖活动犯罪.黑社会性质的组织犯罪的犯罪分子,在刑罚执行完毕或者赦免以后,在()再犯上述任一类罪的,都以累犯论处。","answer":"D"},{"id":"47","option_a":"秘密","option_b":"机密","option_c":"情报","option_d":"绝密","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"刑法第一百一十一条规定的(),是指关系国家安全和利益.尚未公开或者依照有关规定不应公开的事项。","answer":"C"},{"id":"48","option_a":"成立该罪要求具备国家工作人员的身份","option_b":"要求必须是在履行公务期间","option_c":"成立该罪要求叛逃行为对国家安全造成了具体危害结果","option_d":"成立该罪的行为是擅离岗位,叛逃境外或在境外叛逃","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于《刑法》第一百零九条规定的叛逃罪,下列说法错误的是()。","answer":"C"},{"id":"49","option_a":"要求该犯罪分子因前罪被判处有期徒刑以上刑罚","option_b":"要求刑罚执行完毕或被赦免后五年内再犯罪","option_c":"甲因实施危害国家安全相关犯罪被判处刑罚,出狱十年后,又犯黑社会性质组织犯罪,因后罪不属于危害国家安全犯罪,故甲不成立累犯","option_d":"甲因实施危害国家安全犯罪被判处刑罚,出狱后,又过失致人重伤,甲对此不成立累犯","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《刑法》对危害国家安全犯罪的犯罪分子成立累犯的情节作出了特殊规定,下列说法正确的是()","answer":"D"},{"id":"50","option_a":"甲的行为符合间谍罪构成要件,应当以间谍罪定罪量刑","option_b":"甲的行为虽然符合间谍罪构成要件,但甲未满16周岁,对所犯间谍行为不负刑事责任","option_c":"甲的行为成立为境外刺探.非法提供国家秘密罪","option_d":"因甲的行为造成了特别重大损失,可以在法定刑量刑幅度内从重处罚","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某甲15周岁,通过互联网结识境外间谍组织代理人乙,甲在明确知悉乙为境外间谍组织人员的情况下,依然接受乙布置的间谍任务,并将偷拍的我某重要军事设施情况提供给乙,造成特别重大损失。下列关于某甲的刑事责任说法正确的有()","answer":"B"},{"id":"51","option_a":"甲所揭发的内容经查证属实,成立立功表现","option_b":"虽然甲所揭发的内容经查证属实,但属于他人的犯罪,甲不能成立立功表现","option_c":"虽然甲所揭发的内容经查证属实,成立立功表现,但对自己的犯罪行为避而不谈,所以不能对甲适用立功情节","option_d":"虽然甲所揭发的内容经查证属实,但线索来自于其日常调查工作掌握,不成立立功表现","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲为某国家机关工作人员,因犯间谍罪采取刑事强制措施,在审查中,甲对自己的间谍犯罪行为避而不谈,却揭发了他在日常负责调查工作中掌握的他人重大贪污贿赂案件线索数起,并经查证属实,关于甲的刑事责任说法正确的是()。","answer":"D"},{"id":"52","option_a":"甲已被采取强制措施,其供述经查证属实可作为甲的立功表现","option_b":"甲已被采取强制措施,其供述可作为坦白情节予以考量","option_c":"甲对间谍犯罪部分成立自首情节,对该部分刑责可依法从轻或减轻,情节较轻的可免除处罚","option_d":"甲虽然已经被采取强制措施,但其如实交代了司法机关尚不掌握的间谍犯罪行为,依然可视为其在贪污罪上成立自首情节","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某甲因贪污犯罪被侦查机关采取刑事强制措施,在被审查期间,甲主动如实交代了司法机关尚不掌握的,曾收受某境外间谍机构经费并接受间谍任务的情况,下列说法正确的是()。","answer":"C"},{"id":"53","option_a":"甲成立犯罪中止","option_b":"甲成立犯罪中止,而乙成立犯罪既遂","option_c":"甲.乙均成立犯罪既遂","option_d":"甲成立犯罪未遂","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲和乙二人共同谋划为境外某组织窃取我国家机密,二人为此进行了踩点,并购买了作案设备,决定实施窃密。但甲事前越想越怕,在约定实施窃密的当天临时反悔,并未参与窃密活动。而乙自行实施了窃密活动后,将窃取的国家秘密提供给了境外组织。下列说法正确的是()。","answer":"C"},{"id":"54","option_a":"在法律允许的条件下委托律师担任辩护人","option_b":"享有饮食和必要休息时间的权利","option_c":"享有拒绝回答侦查人员提问的沉默权","option_d":"享有被告知基本诉讼权利和义务的权利","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列关于犯罪嫌疑人在侦查阶段享有的权利说法错误的是()。","answer":"C"},{"id":"55","option_a":"采用刑讯逼供收集的犯罪嫌疑人.被告人供述应当予以排除","option_b":"采用暴力和威胁方法收集的证人证言应当予以排除","option_c":"采用不符合法定程序收集的物证.书证应当予以排除","option_d":"采用暴力和威胁方法收集的被害人陈述应当予以排除","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列说法中关于“非法证据排除规则”说法错误的是()。","answer":"C"},{"id":"56","option_a":"若甲最后被判处有期徒刑,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日","option_b":"若甲最后被判处拘役的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日","option_c":"若甲最后被判处管制的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日","option_d":"若甲最后被单处剥夺政治权利的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某甲因涉嫌从事危害国家安全犯罪活动被依法采取监视居住的刑事强制措施,下列说法正确的是()。","answer":"C"},{"id":"57","option_a":"采取技术侦查手段需要经过严格审批程序","option_b":"技术侦查手段获取的材料必须经当庭质证才能转化为证据使用","option_c":"任何刑事案件在经过必要的审批流程后均可采取技术侦查手段","option_d":"技术侦查手段获取的材料一般不能作为证据使用","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列选项中关于刑事诉讼过程中技术侦查措施叙述正确的有()","answer":"A"},{"id":"58","option_a":"与案件无牵连","option_b":"有固定的住处和收入","option_c":"系被取保候审人的近亲属","option_d":"人身自由未受到限制","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"取保候审有两种保证方式,其中保证人担保方式中,保证人不需要具备的条件是()。","answer":"C"},{"id":"59","option_a":"可以依法从宽处理","option_b":"可以减轻刑事处罚","option_c":"应当依法从宽处理","option_d":"应当减轻刑事处罚","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《刑事诉讼法》第十五条规定了认罪认罚从宽制度,规定犯罪嫌疑人.被告人自愿如实供述自己的罪行,承认指控的犯罪事实,愿意接受处罚的法律效果是()。","answer":"A"},{"id":"60","option_a":"自被侦查机关第一次讯问或者采取强制措施之日起","option_b":"自被侦查机关第一次询问之日起","option_c":"自被刑事拘留之日起","option_d":"自被执行逮捕之日起","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列关于刑事诉讼中委托辩护人的时间起点说法正确的是()。","answer":"A"}]